武漢肺炎｜德童書指「病毒來自中國」 被斥埋下仇恨種子 中國總領館嚴正交涉

德國一本兒童繪本讀物，因在描述武漢肺炎疫情時，表示「這種病毒來自中國，並從那裡向世界傳播」，被德國當地的華人指摘該說法存在誤導，「讓人產生中國製造並傳播了這種病毒的聯想」，同時在德國小孩中埋下仇恨中國的種子。中國駐漢堡總領館日前更發文，表示「高度重視有關動向」，已第一時間向相關出版社提出嚴正交涉。

中國武漢肺炎

來自美國

支那肺炎

國安法拉柒佢

元首倍感安慰

武漢肺炎
病毒來自支那

中國

中國生化武器
武漢肺炎病毒

出兵打德國啦駛撚忍咩

中國武漢肺炎來自武漢實驗室

講事實都唔得？

咁一係改做病毒嚟自地球囉！反正成個地球都係屬於支共

仇恨種子有咩問題？
有人就一定有衝突 有仇恨
小粉紅成日話美國搞鳩佢地 亡我之心不死就唔係中共種嘅仇恨種子？

我宣佈仇恨種子係左癌同極權專用詞

來自月球都唔得，嫦娥係中國人

客觀事實

唔指鹿為馬都要俾人鬧

Wow

咁的確係支那喺控制疫情方面做得唔好再加上隻病毒首先喺武漢爆發

所以。武漢肺炎依個名係改得冇錯

支那CDC主任自己認咗!!

講事實就係仇恨

粗暴干涉

邪惡共狗禍害全球

唔好意思 應該係來自武漢海鮮華南批發市場